收集所有朋友asso升UGC失敗嘅例子

除咗入得番嘅事例要知
其實失敗嘅都要了解

我先
HKCC Science 3.2冇 offer
Gap咗兩年搵工
最後今年9月入ou

冇可能失敗啦

係連登仔會笑到啲人反艘啫

Ching 加油 gap year 嗰兩年壓力應該好大

我的朋友不是我

我fd 3.1幾 晒銀都入到ugc

要失敗例子呀！！
要令asso好容易入番大學呢個假象消失

失敗都不離懶
Asso根本係人都升ugc

Hkcc science 2.87教大 year 3offer
已成為中學老師

消失唔到
因為唔係假象

總有失敗弱智例子嘅

屌

真係有咩

2014年 cue food safety 3.2
升ou, ou 3.5 升科大，而家讀mphil

總有人入唔到

Hkcc engine仔表示未聽過人無offer

唔好咁啦，升UGC有幾難

誤人子弟感覺如何?

我覺得其實睇本身咩中學都好緊要
通常本身band1個啲讀asso 9成都入得返去

係咪因為派offer之前quit哂

我拎 First hon 架
食學生妹

咁搞發又一班人讀唔掂嘅人走去讀

點解呢啲人會有自信教書
自問英文唔夠好都唔敢做補習教細路

身邊升唔到既都係上莊/不停返pt/成日走堂既人

Asso 都上唔返ugc
真係

BEd可以senior year intake?

唔係個個都追學術

邊個話我BEd

我呢啲拎3.2都有CU CE offer
間唔中有啲C+，問心唔難

冇問咁仔細 人地冇offer已經好慘

都話有人升唔到架啦

咁佢地出路點？

的確好易, 入邊好多廢人, 你每日溫下書一定過3.5GPA

出路點？

起左你底你究竟係教幼稚園定中學

讀IVE/OU/直接出嚟做嘢

但其實asso真係勤力少少就高gpa

讀asso都上莊/走堂就算9數啦

咁學位一定有限
所以會有人因為冇位而升唔到想升嘅
唔一定係低分

兩樣都做過

下年讀ep

想問下OU恒大尼D，同BU CIE既TOP UP差距大唔大架上年讀緊恒大，我覺得CIE TOP UP個科更加有學習興趣，問題係我又唔知出到來有咩分別-,-利申本人都係ASSO升UGC失敗既例子

未聽過高分升唔到

去到報non ju既時候已經好現實
會睇個分meet唔meet到
我嗰陣已經冇再為興趣去揀科
收到ugc offer 已經好好

咩科先

俾多同少D錢嘅分別

In得差？

點解咁廢都做到老師

大部份都係睇分算, 有D仲要無in
我個陣升係無in,直接俾offer
我諗你高分, 個人對答正正常常都唔會唔收掛

恒大既話讀緊傳媒，不過我對CIE個Creative writing 有興趣多D

支持樓主
淨係聽得左既例子 好易中survivor bias

My path
Hkcc science >IEd >pgde +pgde >psy ma + expressive art therapy >下年讀Ep

我身邊基本所有人都入晒U
除左一兩個讀Ive

但根本佢係唔休做
年年拎U唔想做野等屋企養

不過可能關中學band 1 事

明白晒多謝

2.8x收到ust offer

識好多入唔倒嘅都係大弱智 蠢到嘔

有錢去恒生不如去外國

係, 擺明唔係入嚟讀書

我信你係陳述事實 不過迷害人啦

就算有啲真係會溫書 好努力 都係先天蠢到嘔啲英文小學程度都不如 欣賞佢肯努力 但有啲野。。 唔得就唔好逼自己

讀咗咁多嘢先做到老師？定係就咁教大grad 就得

問政府LOAN而且都係想讀個學位出來

教大有得駁year3?唔係一定要year1開始讀咩

有科yr3讀兩年

yeah 我是失敗例子

你就害人 唔信就算

Asso 升UGC 勤力少少就入到8大
再勤力啲就三大
身邊有個朋友好L hea 都入到8大

我信你喎

asso從來都冇話包生仔
但係asso真係好容易入番大學
入唔番嘅只係個別例子

點解無offer

出黎都係BU cert 冇cie印

咁依D人根本應該一早出嚟做嘢算
有班fd中學讀唔成書, 一早出嚟做嘢, 依家搵最多錢

呢個真，我2.8幾都入得返

英文差轉數慢
比你DSE18分上去都可以唔過3

3.2 都好意思出嚟講
Hkcc 大把人都係4.0

其實係 但佢地蠢 邊會識諗？覺得自己努力就會得 見到佢地咁撚蠢真係唔知可憐佢定笑9 佢

點解會收你 interview ?

成班hkcc science 恥笑佢點解佢讀唔到ugc

利申：吳業坤 係我師弟

慢慢等n手飯

Asso已經係同廢人鬥，廢鬥廢，咁都鬥唔贏就認命去做地盤啦，後門仔

我gpa 3.1x
連恆大都無收

其實讀UGC好多on9野要讀,

係就係好平, 但係讀埋中英文呢啲垃圾真係會想自盡

得3.1

講緊升UGC 失敗

真 已經唔想睇成功例子
倖存者偏差會累死人

一定係啦屌
你升asso本身已經係一個失敗者. 如果你無依份自覺, 仲玩玩下, 咁抵你升唔到啦

睇吓咩科
社會科學嗰啲GPA真係偏低

社會科學先易高gpa...

咩倖存者偏差 根本入u易撚到仆街
自己廢話人地係倖存者

HKCc?

n年前讀CIE

間間學校唔同掛
我嗰陣係HKCC

其實入唔到個D先係倖存者

我唔係講緊牙蘇 講retake
我係墜咗機嗰個

雖然覺得牙蘇真係易入u 識人gpa3都有offer
係樓主慘

點解咁講

牙蘇仔學乜人入ocamp上莊
出盡奶力谷GPA 入到U做乜都得

hkuspace cgpa 3.4 ->no offer
之後gap一年再報 5個offer入返hku

因為好多讀完大學, 出嚟搵工其實同asso差唔多, 除非你專業學位
早D出嚟做嘢, 第時搵到錢, 再慢慢讀返degree都唔遲

作為垃圾都無垃圾嘅覺悟, 抵升唔到U啦

有個學位拎嚟打飛機都開心

依個真 駁唔到

Poly HD Engine GPA 2.7
之後讀野雞top up
翻左年幾工鳥

本來dse full cert?

係咪暗示自己係弱智

算唔算「失敗」就各有標準
但係我心目中就一定屬於令人惋惜嘅狀況

朋友為興趣讀Asso文科科目
但家庭狀況一般所以係有學貸咁讀咗兩年
最後GPA3.0，按當時標準唔會有UGC Offer，最多有Non UGC Offer
然後朋友話就算有個Offer，U Grad出黎都成廿幾萬學債（先不論文科仔U Grad出路）
最後現實為重，決定Asso Grad完就算，半工讀讀返D職業導向課程好好幹活

如果為學科興趣讀Asso，記緊考慮家庭狀況，
要讀的話就就真係俾心機以入U兼First Hons為目標

應該係報錯野/唔肯讀水泡
呢個分唔會冇書讀

Check你果科top up degree有無QF，第幾級
呢個緊要

咁日日視姦學生妹感覺如何？

冇咪入ou囉唔係2.5都拎唔到呀

洗撚讀asso咩 有5條2直接出黎考狗算啦 25k一個月

2年前3.4 grad 入左含大
讀含大一年, 用含大個gpa(3.8X)報多次non-ju
有2個ugc offer就走左

兩科都麻麻恆大呢科水泡黎
簡你中意讀既野喇，為個UGC名值得咩？

教咗幾多年書

唔係asso 當年hd 3.6 gpa 入到暴大
諗起都覺負碌

讀asso都要source

Poly HD 1st sem GPA 3.3 2nd sem GPA 0
Retake dse 入返u 1st Hon Grad

垃圾教畜誤人子弟
呢個世界就係有你呢d垃圾影響晒

PGDE

萄葡嗎？

有乜好葡萄
覺得d中學生慘啫，要俾件垃圾教

屌你老母
讀書廢重覺得自已教得好啲學生?

HKCC社會科學呢個大科要讀齊社會學、心理學同香港史，係幾大競爭

識戰友一定係第一日搵啲目目毒毒坐最前嗰啲人去咩鬼野ocamp，去得都係玩同溝女架喇

利申：就係咁識左個爆4學霸返黎

咁講同讀咗六年英文都冇三有咩分別

hkcc就緊係瞓住上岸啦
係有料就挑戰polyhd

我都係咁識group mates
全部3.7-4.0 上三大

SPACE cgpa 3.2入6901，勿相認

細時唔讀書，大個做教書

下年我讀ep 成為專業人士

有手有腳都好難升唔到ugc

唔關學術事 係你根本連基礎能力都不足以教人。

Hkcc 3.2

聽講有啲科要同本科嘅人競爭，係咪真係咁癲

太空cgpa 2.9X(唔講太DETAIL，費事起底)
本身疊埋心水入恆大
今日收到演藝學院OFFER
UGC

點解要入asso? 好多人都覺得自己可以博入ugc所以揀asso，但其實一失手就會仆街...呢兩年就此白廢

利申當年19分入ive算 今年讀完第2個degree

英中入asso 既比起中中既就算大家係dse 差唔多分, 已經係贏左起跑線上 利申: 當年個人感受

best 5 13 core有科lv1
本身英文底好 中學唔讀書dse瀨咗嘢就知死

我會考得6分而加都教緊人地英文

6901收3.2咩

Hkcc also engine
Gpa 2.7
入左polyu ise self finance

本身英文拎咩

其實佢依家讀到EP都有一定實力, 唔係咁易入

Hkcc滿分4.5? 拎3.2 =2.7 重要派分

係

但真係好易入

我有frd讀完1年asso然後做層壓式推銷

你之後講嗰個pt top up都係文科？

asso就真係唔知 HD就大把

我
讀cuscs hd health care Cgpa 2.8
讀個topup self fin讀咗一半，同時再報多次non ju
到2月lingu俾咗個ugc topup我 但要我考ielts
狗衝去考掹車邊考到個6.0

出左黎做野 until now

咁真係好易 hkcc跟住past paper背曬咁多年考過既內容一定爆到4

有冇報cu ns？

本來就係開條後門 放班廢柴入u掠水 咁都入唔到真係反省下

其實係而家DSE入嗰啲競爭冇咁大定係點？

AL入，真係冇你地講既咁易上返UGC喎

定係我認真咗，連登仔FG 50K？

我識到有好幾個讀social science 都入唔到ugc

當年聽過2.3都有self finance offer

18 dse20分 gpa3.6 0offer

當年GPA3.7x冇去交form

易撚到仆街 肯認真小小都入到 講真 除非白卡仔

點解而家咁易，我12年grad asso 3.3幾都無offer
利申social science

真

緊係後者

肯撚定官校啦
叫體育老師教初中數

hab 串到。。。

講真asso都升唔到比你入到u都讀唔撚掂啦

睇科嘅姐唔好講到入得番嘅冇努力

有，聽翻嚟
讀咗2年，原本有kong u offer，最後比人捉到請槍
冇offer lu~

屌你老母教畜 知你邊個實唱鳩你

唔知咩叫失敗

睇人姐，識band3 frd直接入大學

下年讀二大ep歡迎歡迎

吹大啲

我都覺得自己好畜
依件我真係拍馬追唔上

米挽拉
你模學生妹

升BEd一定year 1 entry

唯一可能係升BA year3 再讀PDGE

無錯

我咪話失敗係因為懶
咁成功嘅咪唔懶囉

教院除左BA 仲有好多ge

誹謗我！？等收6c信

梗係唔容易.....70個得幾個人入到咋

誤人子弟最佳寫照

當年就係睇到人地話後門輕鬆入u走去讀asso
雖然後尾爆4入三大但一定唔係輕鬆 係好撚柒辛苦
大把人3.3亂報科冇offer

其實 大把人讀Asso 都做到professor

最後好想asso唔包生仔，每年好大變數，asso 有好多控制唔到既因素

1.你高gpa唔代咩，低gpa過你有interview,大家同一個分，英文ielts 一樣，你無interview 就無，no reason

2.你上年個program 做咩好影響到你，利如，上年成班人個gpa ,interview 又勁，成班人唔要個水泡科offer ,下一年班人未必咁勁，到佢地要apply水泡科，可能in都無得in

3.interview 人夾人，同一個系有人鍾意aggressive 有人唔鍾意，你唔知個interviewer 鍾意咩

4.你gpa高過你朋友唔代表你入得返三大，可能你個朋友入到

5.interview 內容大多變，有問你apply knowledges , career planing ,直頭唔關事都有

6.有時個offer 由year one 到year 3都有，無標準，識人finance 升finance 都無year 3 offer ,識人year one 走有year 2offer ,3.5gpa year 2走都係得year one ，低分過佢有year 3

Asso要堅持到最後，識人9月先有ugc offer

More

成有班名校斷腳仔全部入返3大

真，有個廿頭已經6,7萬一個月，不過成日叫雞

做咩咁曬時間又曬錢 讀完都無乜分別

真心識人讀hkcc 3.0以上都冇UGC offer
利申:全部band1 英中傳統名校

lv5你可以想像下其他科考成點

都成八年前 時代變

Asso其實考緊英文

我懷疑讀錯cc
hkcc係咪容易好多
咁易爆4

依家位多咗呀嘛，唔係你認真

我記得al年代好多人讀到跳樓

9up好易

好多人hkcc都升ugc啦

你講爆4喎

等你

講真，係咁易做下past paper, 溫下notes, 都輕鬆3. 幾啦

冇啦
唔爆人啲野出嚟啦
好心讀asso就唔好請槍，請槍都唔好比人發現啦

究竟點樣請槍可以請到被人發現咁撚柒

asso會讀到好挫敗
尤其文科仔 入到去揀到啲科發現其實自己唔啱讀 唔鍾意讀 group project 好多時唔喺自己控制範圍內

勿相認

Gpa 3.85 city 水泡科唔收
過去幾年都係過3.7自動出offer
但原來只提供俾city 同中大 d大專
唔包垃圾孤兒仔space
D負責人係openday水鳩人報
最後有同學cgpa過4都係waiting list
仲要第二年開始讀起
有得揀真係咪撚讀space
兩年所有sem Gpa過3.7都無一蚊獎學金
同其他大專萬萬聲既獎學金比真係肉酸

利申：已u grad兩年
有無人知我講邊科

所以一路讀返上去都冇乜大問題

想問下正常三大BBA要幾多GPA
利申：讀緊asso

其實都幾睇係邊間

係 但有另一行業會讀，有認受性（好似係）

for hkcc
>3.8 ust interview
>3.95 cu interview
hku要睇dse eng 有無4, 同時都係最少位

我諗space應該gpa減0.1左右

首先你要有個讀psych ge 女友

咁我收定皮 第一年先得3.6 仲要唔係讀你講嗰兩間 CCCU

我識得有兩個朋友
都係SPACE 升HKU
CGPA 3.8/3.9

求其hea讀都1年升番啦

其實HKCC science難唔難上翻CU science

我有兩個pgde +expressive art therapy master + psy

當年3.37入唔番，後尾直接重考入U

而家叫做好過啲舊同學，69k

升唔到唔使灰心

如果想入hku retake容易定asso容易？
利申想入hkuba

真 ugc 考試前讀下就過3
讀asso過3甚至3.5易到傻
如果讀asso都學人走堂唔溫書日日掛住玩就咪讀書出黎做野算啦

得你畢業後第一份工有分別做野耐左冇人care睇經驗啫嘛

其實有心真係唔會失敗 係睇要幾耐

我個fd 中學讀書唔叻果D黎 DSE17 18分左右
1年之後asso跳左去hku year1
第2個FD 中學係爛玩到分類去半壞學生果埋黎 又係17分左右
2年完asso去左hku year1
照返個事例睇 睇你覺得17分升到上入到HKU個難度易D定係asso升易D了

依家位多咗

AL 年代讀asso

點會咁多人爆4，我當你英文麻麻，essay寫篇2000字文都冇英文好嘅人高分啦

利申英文拎2(2332) ,IELTS 6.5

Hkcc Bba-ns 最後gpa3.1 入含大year3

你dse咩分？英文咩grade ?

有d科係

hkcc science cgpa 2.87 都有人有offer...
係咪你唔肯讀水泡科?

個fd dse14分左右
入hkcc acct 最後gpa大約3.1左右
冇ugc收 最後去左ou
唔知係唔夠人爭定點
所有bba好似競爭都好大

2.98都有2個offer

真 2.98 都2個UGC offer

HKCC商科 D EXAM 係好易
勤力既人一定最少B+
sem1/2 讀中學野, 唔輕敵 A+係周街派

當然一定有D 科(中英文) 係拉低GPA
但其他科有讀書既都有 3.5~8

HKCC英文65分都派B+

屌，入錯cc

Cls你咁型既

我講既有讀書, 係講緊一定要熟果科野8成內容

真實post，支持

1年SPACE cgpa 3.3
BU offer

好多中同都係讀asso升 真係冇人升唔到

其實都有一堆人升唔上ugc
只不過升唔上個d唔會出聲
搞到d人以為讀左就一定升得上
身邊個個asso升上ugc都好勤力

Hkcc acct 3.6 都上唔到ugc

佢地Cgpa幾多？

Ching你咩科？

真，十幾個hku，之後ust, poly, cu, ou, city加埋都30人

應該係interview 差 好多同學gpa 低過我都入到

咁有讀書間間都高分嘅

3.2仲要science有咩可能無UGC

點解2.87都可以year 3 offer...
condition 唔係3咩......

升UGC失敗 但讀SF....
駁埋上master洗底

識人2019dse ，gpa3.79都冇offer

係難
但易過retake
好多人retake完，比上一年仲低左一兩分

retake會成功只限真係無乜溫書而炒嘅人
但咁嘅人少之又少

有心入大學唔會入asso

咁講啦，弱智先入asso，包括閣下

咁撚垃圾走去做教畜
害人害物

MT分嚟
其他分唔記得

mpts. 17 starting
我認係教畜

樓主自己失敗
就想人地都一齊失敗

沒人讀 即in即收

勵志故事型乜鳩呀遲左幾年先入到u

係ou轉校去科大？

係，讀左一年testing science

識人 hkcc shtm 入唔到ugc
因為懶 又要yo 玩ocamp做組媽
Hkcc grad咗又翻去做組婆

識人hkcc shtm 入唔到ugc
因為懶 又要yo 玩ocamp做組媽
Hkcc grad咗又翻去做組婆

有啲3.2啊，2.9果啲 全部都self-finance，出黎做嘢。最好嘅頂多ou

組婆 笑死人咩

asso grad好似3.1
無人收
做兩年野後
入返個四五大

Asso gpa3 升UST

3.2都冇offer?

教小學都掹掹緊，仲要教中學

yes，有時希望越大，失望仲大

我識人教大DSE主科得5但教中學
中學有5*或以上先好教，咪誤人子弟

Gap一年應該都會有啦掛

淨係佢讀書差咋，唔係個個教書嘅都好似佢咁呃飯食，大把三大grad DSE 5**教書

呢個咪事實嘅全部

唔知啊，不過佢心已決，幾可惜。

只能睇彩數

識親教大嘅都係咁，DSE 18分主科得lv 4都夠膽教中學，唔覺自己有問題，反而話人歧視佢

我上年poly hd 2.65入OU
最大嘅問題係揀錯科所以先低GPA

俾佢教小學就差唔多，中學？佢真係唔驚被人笑

asso嚟講，AL個屆真係難入U，而家DSE係易入左，年代唔同

可能有啲係為升U,但係為咗玩嗰啲真係on999

入嚟講低自己gpa 先

啱呀，asso課程已經淺好多，班勁人又入晒U少左班人爭，仲要non-jupas走後門入唔洗同dse班人爭，如果asso都讀唔掂，即係未夠資格讀大學

但3.2唔會入唔到正常黎講 真係幾可惜

有UGC-offer唔代表係自己想入嗰科

band 2直入大學，band 1讀asso先升得返，真係睇中學？

三大畢業公開試少粒星都驚誤人子弟，你哪來的自信？

清咩科先？

我覺得收呢條教畜嘅教大同個間中學都好有問題，辦教育嘅上位者竟然唔為教學質素把關，先造就到呢啲教畜嘅出現

source同數據？

個名係用嚟比佢地自己打飛機，出面啲公司同HR會承認咩？讀完出嚟搵唔搵到工都成問題

文科

你主科有5*都唔差呀，我識個讀教大得5都教中學，你好好多，同埋asso升返上大學有比心機讀書gpa好嘅話，邊個夠膽睇小你？英雄莫問出處，你有付出努力人地睇到，唔同上面個舊垃圾一睇就知係誤人子弟嘅教畜

成日諗自己遲幾年出世命運會唔會好唔同

我都係12年asso grad 3.32 報咗科self-fin degree
入到都覺得好彩

咪係 就算個個都話補習好pay叫我做
又話好hea求撚其教下就得
我都廢事誤人子弟

真係無咩理由無offer
係咪一開頭無報OU

真係好易 我dse14分 冇聽書（堅，得mgt有聽）
但早一個月刨notes都入到u

升UGC成功率係60.3% 拎3係講緊平均分附近就有

加油呀！你將來實會係個好老師呀

OU入邊科？😹

利申：HKCC-AS 再入OU😹😹😹

事實上好多人yr1已經唔過3自己quit左
所以個升學率先望落去咁高

我ive 鳩讀仲攞埋10個scholarship 入u

但HKCC Science 真係易升UGC
升學率幾乎係全校最高

但如果個個都係咁勤力 asso都無咁易升到ugc la
好心讀asso hd既人就趁後生搏下啦

朋友hkcc AA 3.3無offer
做紀律部隊，但條氣唔順報咗兩年non jupas終於有Shitty offer

但佢已經Acting緊senior無去讀

我HKCC ASSO CGPA 3.2今年 升CU

Asso都讀唔掂retake好得去邊，有啲人真係唔適合讀書嘅

識人cc biotech 3.82有bu cityu hku offer
唯獨cu interview都無俾佢

推呢個 各位自己諗

邊科

好心你啦
你覺得你教到人d咩

FAKE NEWS

HKCC 3.1X meet唔到CU offer
家陣係外國讀緊書

大把
讀speed唔通講你聽

讀IT係會有機

Asso嘅科目影唔影響揀到咩ugc?
例如soc sci會唔會難啲揀科

asso升ugc絕對唔係想像中咁簡單
身邊大把人升唔到
升到嘅gpa都要3.4up

易過dse 好多

你一個sem 溫都係溫 14weeks 既野
老師好人仲會講有咩會考

Dse 溫最少3年以上既野
Dse 仲要唔知佢出咩

識人dse考b5 20分 中英44都上唔返ugc

2019年，共有2,947名畢業生升讀學士學位課程，升學率達88.4%，當中1,962（66.6%）入讀政府資助學士學位課程，數字創下歷年新高。

大概一半人升唔到ugc
絕對唔係個別例子

yr1 cgpa 4.0 零offer
原因:英文冇3 中中的悲哀

俾英中冇爆4嘅人屌打 佢地入hku

識讀書但識唔識教人就唔知，我淨係知唔識讀書會識教人極有限

IT 3.2 有UGC offer好平常啵

以前讀Cccu商科
200人走剩80人
80人入面應該得30至40人有offer(只計八大)

hkcc啫
city就完全無自己人呢樣嘢啦
收hkcc仲多過cccu

識人gap咗3年年年報名都無
過咗3年之後asso cert就無效無得再報了
佢gpa 3頭

係咩
今年HKCC IT grad 3.3X 咩offer都冇
慘過食屎

巴打你報邊間

我幾年前嗰屆
當年我嗰科啲人都係博晒老命同aggresive 嘅
所以可能博到個好啲嘅成績囉

我嗰年好似mkt ugc率高過gm

無期限的 HD/asso係可以3年後報

yr1 entry 英文冇3要考返ielts 街知巷聞
有冇諗過係你自己問題

其實dse個分都唔代表一切啦
見有d人asso升上番u，都可以讀到first hon畢業，其實都係睇人，dse之後果幾年 如果努力都可以差好遠

HS 3.0幾 冇ugc

考咗但趕唔切
都冇計啦

其實計入學人數冇咁高
因為有一堆人year1已經quit左
三年前 Hkcc engine睇過內部資料大概40%

點解識教人個套方法，但唔識用嚟教自己？自己唔係人？其實自己就係自己嘅第一個學生，連最了解嘅自己都教唔識，點解又識教外人？

唔係話唔識讀書就一定唔識教人，但真係萬中無一，而且要好勤力將勤補絀，但睇唔出上面Hkcc science 2.87個人係好勤力囉

人地提點佢仲要串返人轉頭，佢學術同人品兩樣都冇，咁點解唔搵學術好嘅老師？起碼保障到教學質素先

你話用返自己由唔識到識呢套心路歷情/方法去教人，你身邊有真實例子嘅不妨分享下，其實呢啲係人都識講，現實中有幾多個做到？

Poly Shitty BU CU 都有

知自己唔夠分入CS 都特登冇報
點知咁樣都係冇offer...

反而想知CU有咩科收3.2?

我淨係針對上面個條友，DSE衰左讀asso都可以爛gpa得2.87，呢種人上到U會突然發奮讀到first hon畢業？

IE CE實收咁際
嗰時問定Ken Tsang同Simon Wong拎reference letter

唉
咁祝你year 2好運運啦

中大?中大好睇interview

當然冇你想像中咁易啦
但正正常常肯温書唔好上莊
Asm準時交 exam前摺下拉巴
Project認真啲做 唔識就問lecturer
九成有offer架喎......
身邊十個同學有九個都有offer......

身邊好似得成功例子

原來都係張reference letter ...
怪我當年冇攞

我純粹有感而發，因為以前見過d asso升上u既勁人
上面果條友串柒柒咁都唔方教得好啦

肯請佢個間學校都相當有問題

Interview我直程係亂嚟
問安爺教嘅「派膠」我都淨係記到幾多講幾多

禁佢讀hkcc嘛
況且Cccu都賣撚埋
個個仔唔係親生
人地生㗎

Non jupas冇咩規定嘅
你說服到佢收你咪得
大把人 ugc讀唔同科

我當初都係bus 3.7
跟住no offer 不過臨開學幾日收到個n手飯

你 =/= 整體都係咁，好講揀咩科等等，你咁既邏輯畀你入到CU都無用啦

想問CC社科轉BU宗哲或city政政GPA大概幾多

如果你係講揀electives ，咁係個人問題，點解要揀
如果你係講揀major，咁要好好睇下自己個科平時有offer嘅要幾多GPA。商科要求高係事實，競爭大、文科同理科一般。同埋點講整體？成間大專？某個科系？點比較，基準已經唔一樣

我諗好難有失敗例子
好多U收Senior entry收得好鬆手

但係Asso唔過3嘅本身都唔適合呢條路
讀完好岀嚟做嘢啦

識好多MK仔女讀asso year1&2個陣成日po story 話溫書 懶係好上進咁 但最後cgpa3都唔過 有個含大offer都要出晒story 唔講仲以為入左mbbs 好似好興香咁
主旨：純粹想笑尻佢哋

咩u dean list 某間過3就有

咁所以咪話除左要睇下你asso揀咩科等等囉，你自己都答左你自己，有啲科甚至係同某u既prof熟所以個科特別易升到ugc，你升到ugc唔代表整體asso升ugc係唔難。
利申：asso year1 有兩個ugc offers

Asso玩ocamp 上莊唔係個個都咁垃圾既 都見到有人上莊都爆4入番ugc 不過真係個別例子

巴絲你係year3轉？

我band3 頭最廢嗰班，有三條友讀asso都升哂，其中有個dse落力讀都得13分

當年無報到self fin，出左黎做嘢，唔想浪費屋企錢比唔成材嘅自己之後先再讀返pt，前年先grad
所以其實大把出路，各位年輕嘅手足比心機

真心就算Hku bba都真係商科最低層
想讀商又入唔到Qfin呢類

不如讀CS溝finance
Or maths n stats呢類
就業真係差好遠

我諗睇科

其實asso真係咁易升ugc咩？
喺現實問啲讀過asso嘅人就答難&少人升上去ugc 咁到底邊面先係真

呢度係連登

做地盤等於廢人

根本就睇資質，你dse多多少少反映到你自己本身實力，唔係話dse低分唔得，但事實上你要出多好多力先接近高分斷腳or19 20分嘅人

我 alevel架 都1x 幾年之前 讀唔岩科咪搞成噤
大把asso上都拎到first hon甚至 做professor la
興趣真係好緊要

你呢種人狗看人眼低 唔俾人成功？ 咁不如話所有asso 仔點會上到U啦

想問你用咩assessment method 睇得出我勤唔勤呢?

推呢個，non-ju最大問題真係透明度好低，同jupas玩法好唔同，jupas dse夠分就一定入到，non-ju真係咩都唔包既 ，要有心理準備。

3.2無offer...似係太揀擇多啲...

其實講真得罪啲講句
asso都升唔番上大學真係證明咗你qualify讀大學
asso啲嘢咁簡單都搞唔掂
俾你上到U未又係死
chur一兩年輕鬆幾十年呢條咁簡單嘅數都唔識計
抵你上唔翻U啦

engine最多喎

3.2都無offer咁真係睇運氣 成日聽人話non ju有部分都要靠運氣 有啲高gpa嘅人咩offer都收唔到

好奇想問下CU宗研係咪gpa低分都可能有interview+offer

推

有啲高gpa嘅人咩offer都收唔到，我朋友高gpa過我，大家apply同一個program ，我有得in，佢無（講緊dse分又係差唔多，中英無fail)

我自己就覺得asso唔一定包生仔，要睇運氣囉

連登個風氣講到asso唔使讀咁

space ，soc sci 3.69，0 offer，準備gap year

連登個個都港大中大雙學位加cGPA >3.8

升唔返ugc就過半嘅
但係仲有ied ou包咗低分嗰堆
然後仲有top up包埋冇讀書嗰堆
結果就所有人都大學畢業

其實睇數據
我嗰科大約200人，有70%人繼續升學
70%當中有30%入讀Ugc
即係有42人入到Ugc

我入番2.83 polyu ugc 晒銀，不過我就讀poly HD，入返自己部門，唔知係唔係有優待！

英文4
dse唔過20

我都聽講過
但係offer哩d野勁睇彩數 特別係hku
我有fd都係asso 3.x
想入三大結果收到ou city個d
結果都係有個ugc算數

Self fin有錢+正常人就讀得啦

dse b5 <18英文4照入hkuba

仲要year 1 entry

18-19 嗰啲？asso 啦
你dse英文level 4 已經贏咗一半人 hku 好睇重英文
Hku ba 都算易入 冇interview 如果3.9以上係一定收

有朋友一樣英文4
gpa 3.4-3.5左右apply咗hkuba
冇offer

仆街搞到我真係唔知點算

但我記得好似聽講係有interview

聽講定係真係有人咁

3.45有啲低 入三大要再高啲
冇interview 㗎 我都係咁入

識幾個入hku enf嘅
space 都gpa>4

要睇埋有幾多人drop先係真實數據

唔緊要啦 sci 讀完degree又係乞食

但其實non jupas唔睇ps
因為ps可以請槍搵人寫
最主要睇gpa用interview

個人覺得5同5*無話差好多，有時只係少少運氣

Asso仔做老師😹
誤人子弟

一出來 mpts 17 都幾和味

識人cccu
3.7 cgpa 0 offer
讀中文的

報咗報幾間？有無interview

Bu city lingu cu
有interview
可能in 柒咗

中文有無5？ city好似要睇dse

CityU 都入唔到？

2年CCCU cgpa3.3
OU offer

係 個fd依加報緊樹仁同恆大

好似冇5

唔gap year?

教畜

Gap啦 3.7讀樹仁太委屈

佢話諗住爆gpa 再tran u
佢本身retake咗一年

佢已經retake咗一年

咩科

今年non jupas? 其實nonju 仲有部分要靠運氣，3.6正常會有offer

it

19dse姐係year1啦，year 1升要爆四架

acct 都正常既，八大要3.8up，不過公大，八大，top up同薪同酬，acct冇ugc都唔洗驚

polyu本部都冇ugc咁慘，想問吓你依家人工係咪同八大畢業果班一樣？

唔一定，睇你報咩啦，有啲3.4就得

邊度top up？

低過薪酬報告個平均數少少

cityu scope

八大 salary report 通常都比真實人工高小小

真實個案, 但係我覺得係屬於少數

吓, 咁顛咩
係咪UGC 先

連我中學有幾個弱智frd 都可以經asso升上U
仲有一個英文係2都升到

CCCU 3.1x OU CS

無論係Space定hkcc acct係咪好難升返上UGC

係，冇特別大興趣建議轉科，如果依然好鍾意就pick hkcc會好d

Asso 商科year 1 gpa: 4.0/4.3 有hku e&f 同 Cityu offer

有冇得去當地讀？

City 細電 3.2 都見過 year 1走

ee冇人讀 係人都收

唔差在啦 3.7樹仁真係唔抵

連登仔個個夠話自己每個月50k up人工啦 你會唔會信

報咗咩？

咩科？

可能我係古人啦，我個陣asso難過dse al上咁時代真係變

好多公開試叻既人上到去都讀唔掂

以前hkcc asso 真係一定升到咁制 求其過三就有ugc degree 到 低到2.4都有part time degree 讀
asso d 野根本係考你有無溫多過考你明唔明
你只要tutor mid term past paper 全部自己親手做過一次 過3 已經係min pay

補充返 我讀engine

Psycho，打算gap，3.6x讀speed個D好唔抵

3.69都唔收咁癲

大約5個入1個啦

Hkcc 10個入8個

失敗例子真係大把，hkcc year1走咗至少30%嘅人，然後留下來的70%裡面抽一半人出黎就係入ugc。gpa mean嘅話都唔算低，我估至少3.2左右（類似市場價咁），所以最近兩三年數據都算頗為穩定，年年都係3.2+比較大機會得到ugc offer

有公信力嘅嘢就係揾真實嘅統計數據，其他個d咩“聽人講”、“我有個朋友”呢d都係好片面的case，你聽完都唔知成功率到底係點，完全無意義

Wk果邊囉
Hhb果邊唔洗啦

即睇院校的統計數據係同統計學有關係，而統計學本身就係通過整體數據去看一個本質。用返hkcc asso的report黎講，等於你踏入hkcc的校門口嘅時候，以2019最新數據黎睇，你已經有約60%的幾率入到ugc，亦有40%的幾率入唔返。但你唔知你2年後到底係邊一個part，而這一切都是未知之數，只有你第一個sem成績出來先揭曉你大致的成功率（eg.有冇高過3.2 etc）。而你所能做的只能係拼盡全力去讀書，也就是大學生常講的“搏盡無悔”的含義。沒有人知道未來的結果會是如何，但是你做到問心無愧，便對得起自己同埋父母了。

我有frd cGPA 3.95冇UGC offer

想問吓你frd讀咩 3.95冇offer都幾誇張

25222？

Soc sci (Psycho theme)

Year 1 定year2?

Year 2, 佢呢2個sem爆曬4 ，升到cGPA 3.95

利申：佢year 1 cGPA 已過3.5但non jupas 冇任何一間 conditional offer

報咗邊間咩科啊

Hku soc sci
CU psycho, soci, social work
City: Psycho, social work

利申：19/20 non jupas ， DSE best 5 20, 中英有4

Asso咩科

響Space讀Associate of Soc Sci (behavioural science- psycho)

hkcc gpa mean最低應該係social science

Interview 肯定太柒

band1讀hkcc都無3.5up就死撚左佢啦

Hku 同city U psycho冇interview架

利申：gap 左year 之後上番CU psycho

Dse頭三屆？

想問吓gap year 係咪容易啲攞offer? 定其實同普通asso yr 2 嘅同學一樣？

Ps講粗口？

一樣 只係你有多次機會報 同埋你之前interview過 點都有經驗啲

thx

首先sem4唔計分 除非gap一年出年報先有用

你話year1 cgpa3.5
假設sem3 cgpa 3.7-3.8 其實最穩陣都係得吾城psycho會出offer 因為hku飄忽加收得高 cu睇面試 更加唔好講你唔係社工major報社工

報得3間 城大又無報ppp ais soci crimi 呢啲水泡
無offer都怪唔得邊個喎
又無報bu lingu poly edu
最多話你收唔到city psycho唔好彩

今年真係好易入 我有同學個分唔高 3.3x 已經入到poly shtm

dse 中英都2曬 best5 10分
cgpa 3.3x 岩岩過到有得in

polyu hd喺度講ok?
N年前Geomatics GPA 2.93上唔番UGC
最後出去做咗幾個月嘢 再去OU讀

ching 想問聲有無話要幾分先可以讀master

(無惡意)其實master 係有錢就讀得, 類似top up/sf 咁, 定係都係要睇成績/同人爭先有

好睇你想入嗰科熱唔熱門
三大啲理工科基本上爆到七彩 我冇去報
我只係報咗city同poly
因為我係冇工作經驗 所以佢哋先睇成績睇hon
實質上面試表現 工作經驗先係最重要
當然今年我係好彩 相對唔難入
可能係武肺嘅疫情阻隔咗好多豬乸國人

oic.... anyway thxxx

又來 hkcc science gpa 2.7 中學老師

除咗interview&gpa仲會睇吓其他學術以外嘅achievement嘅

今年 cccu grad 3.75 無offer

邊有講到易

朋友gpa好似唔過3 文科都收到兩個ugc offer 我會講報nonjupas似投資多啲 是但啦

咁好彩 咩u咩offer?

嘩唔過3都上得翻ugc，神跡

唔好篤爆人啦

我有個frd 2.9都係收edu year3 offer
唔記得咩科應該水泡

黃金寶個科

坐完監未？

但聽朋友講今年space一開學就係咁派錢俾fm

第一届dse就難上
之後肯努力都多數上到，特別N展

唔洗講咁多 一句講哂
根本經asso/hd入U既全部都係技不如人既後門狗
只係班狗死都唔認

收嗲啦P牌仔

係咪比DSE洗腦洗得好勁？
中國機械式教育

得啦得啦後門狗
連考公開試既智商都無

反而見得更多既係你口中所謂既"後門狗"睇唔起你地呢d經dse入u既人

因為後門狗非常無恥

我後門入中大
你吹呀

教大無year 3 offer係包埋pgde
吹水到咁

唔得

=,=有咩所謂 三大後門狗見怪不怪 不過後門既污名同自卑心態已經跟左你一世 同埋智商係唔會因為成功走後門而提升

Hkcc engine 已經係最多人入ugc都係得40%？

我12分入三大
好爽
見住你地日讀夜讀

兩個中學fd 一個23分入浸大 一個16分兩年asso後入中大，兩個都係乞食科

Soc sci?

Asso is the best

仲要係因為IT/Enginge多人入
所以入UGC率先咁高

所以讀其他嘅...

你要睇全面數據嫁
計番個比例
band1直入大學嘅比例一定比band2多囉

CGPA 2.91 收到City As2 Offer 點睇?

不過我地可以日日笑你做後門狗
而你只能毫無尊嚴咁吞聲忍氣

我地可以笑你正門狗

垃圾u可以慳返

升左上去可唔可以quit左再報

從未聽過正門狗
只有聽過後門狗
你講出黎 人唔笑 狗都吠

我地笑9你地

樓上呢三年都辛苦啦知道考dse好辛苦
升咁多分係叻嘅

多謝
我以直入為榮

入到去咪又係脾人屌打

邊間學校咁弱智請文盲教書

我真係覺得樓主報得太少Non jupas 或者真係廢到炒interview 宜家開Post 睇下有冇同路人 取暖

GPA幾多?

點會啊啊

13分
我13分兩年asso已經中大
你考三年先year1
傻仔